Опишите своими словами, как Вы понимаете, что такое Document Object Model (DOM)

DOM формируется из HTML-кода, в который внесены изменения браузером (исправление ошибок кода) плюс JavaScript. 
DOM - модель HTML-документа, которая построена по принципу иерархии. 
Каждый из вложенной структуры тегов плюс текстовых фрагментов страницы образует отдельный узел.
В результате документ представлен в виде дерева узлов. 